{
    "question": "jika singkatan KUHP diplesetkan pada anekdot menjadi kasih uang habis perkara, maksud dan pesan teks yang terkandung nya ap?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kasih uang habis perkara maksudnya ada orang kaya yang setelah perkara memberikan salam tempel (dalam arti uang suap) kepada penegak hukum\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "maksudnya itu menyindir para hakim,pengacara,polisi,dsb.<br>karena di indonesia ini kan banyak kasus yang terselesaikan hanya dengan membayar uang... tanpa berlanjut ke proses hukum yang benar.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tulislah-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-di-sekitar-dalam-ben-114",
            "question": "Tulislah teks anekdot dengan tema lingkungan di sekitar dalam bentuk monolog",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk membuat teks anekdot, mudah sekali. Temanya kan lingkungan di sekitar, coba deh amati. Lihat apa yang terjadi di lingkungan sekitarmu, dan usahakan tak terlewat untuk momen yang penting. Lalu kembangkan menjadi sebuah monolog. Mau dibuat monolog atau dialog, sama-sama mudah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-membedakan-drama-dengan-karya-sastra-lainnya-802",
            "question": "Apa yang membedakan drama dengan karya sastra lainnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau drama adalah orang yang banyak berperan dalam cerita tersebut<br>kalau karya sastra dia suatu karya yang dibuat oleh seseorang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "drama diperankan oleh banyak orang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ekonomi-indonesia-harus-di-bandingkan-dengan-ekonomi-n-721",
            "question": "mengapa\u00a0ekonomi\u00a0indonesia harus\u00a0di bandingkan dengan ekonomi negara-negara lain ?\u00a0apakah hal itu di gunkan untuk membangun arumentasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi di Indonesia harus dibandingkan dengan ekonomi negara lain agar \ndijadikan inspirasi untuk memasukan ekonomi negara indonesia. karena, \nsebagian besar ekonomi negara lain sudah melampaui kemajuan ekonomi \nindonesia.,, mungkin bukan untuk menjadi arumentasi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ekonomi Indonesia masih belum sebgus ekonomi negara lain,sehingga Indonesia patut untuk mencontoh ekonomi negara lain. yang bertujuan untuk memajukan ekonomi indonesia agar tdk tertinggal dibanding negara lain.<br>karena sebenarnya indonesia memiliki peluang untuk menjadi negara yg tingkat ekonominya paling tinghgi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-bertema-lingkungan-621",
            "question": "Buatlah teks anekdot bertema lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran teriak minta tolong.. dikembangin sendiri yaah ..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-karakteristik-bentuk-bentuk-dan-jenis-jenis-180",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, karakteristik, bentuk-bentuk, dan jenis-jenis teks eksposisi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diawali dengan tesis , argumentasi , penegasan ulang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memiliki structure: Orientation, Thesis, Argument 1 and two dan Reiteration, serta merupakan jenis teks yang memberikan informasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-tentang-mandiri-pangan-174",
            "question": "Informasi tentang mandiri pangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pangan yang tidak impor dari negara lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-struktus-isi-humor-247",
            "question": "Apa saja struktus isi humor ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isi humor<br>- menghibur<br>- memiliki unsur lucu<br>- kata katanya memiliki banyak arti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pengertian-dari-puisi-221",
            "question": "Sebutkan pengertian dari puisi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>puisi merupakan ungkapan perasaan atau pikiran penyairnya dalam satu bentuk ciptaan yang utuh dan menyatu</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Puisi\u00a0(dari\u00a0bahasa Yunani kuno:\u00a0\u03c0\u03bf\u03b9\u03ad\u03c9/\u03c0\u03bf\u03b9\u1ff6\u00a0(poi\u00e9o/poi\u00f3) =\u00a0I create) adalah\u00a0seni\u00a0tertulis di mana\u00a0bahasa\u00a0digunakan untuk kualitas estetiknya untuk tambahan, atau selain arti semantiknya.</span><span>Penekanan pada segi estetik suatu bahasa dan penggunaan sengaja pengulangan, meter dan rima adalah yang membedakan puisi dari\u00a0prosa. Namun perbedaan ini masih diperdebatkan. Beberapa ahli modern memiliki pendekatan dengan mendefinisikan puisi tidak sebagai jenis literatur tapi sebagai perwujudan imajinasi manusia, yang menjadi sumber segala kreativitas. Selain itu puisi juga merupakan curahan isi hati seseorang yang membawa orang lain ke dalam keadaan hatinya.</span><span>Baris-baris pada puisi dapat berbentuk apa saja (melingkar, zigzag dan lain-lain). Hal tersebut merupakan salah satu cara\u00a0penulis\u00a0untuk menunjukkan pemikirannnya. Puisi kadang-kadang juga hanya berisi satu kata/suku\u00a0kata\u00a0yang terus diulang-ulang. Bagi pembaca hal tersebut mungkin membuat puisi tersebut menjadi tidak dimengerti. Tapi penulis selalu memiliki alasan untuk segala &#039;keanehan&#039; yang diciptakannya. Tak ada yang membatasi keinginan penulis dalam menciptakan sebuah puisi. Ada beberapa perbedaan antara\u00a0puisi lama\u00a0dan\u00a0puisi baru</span>Namun beberapa kasus mengenai puisi modern atau puisi cyber belakangan ini makin memprihatinkan jika ditilik dari pokok dan kaidah puisi itu sendiri yaitu &#039;pemadatan kata&#039;. Kebanyakan penyair aktif sekarang baik pemula ataupun bukan lebih mementingkan gaya bahasa dan bukan pada pokok puisi tersebut.<span>Di dalam puisi juga biasa disisipkan\u00a0majas\u00a0yang membuat puisi itu semakin indah. Majas tersebut juga ada bemacam, salah satunya adalah\u00a0sarkasme\u00a0yaitu sindiran langsung dengan kasar.</span><span>Di beberapa daerah di\u00a0Indonesia\u00a0puisi juga sering dinyanyikan dalam bentuk\u00a0pantun. Mereka enggan atau tak mau untuk melihat kaidah awal puisi tersebut.<br></span><span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beban-yang-berasal-dari-tubuh-sendiri-dalam-latihan-tahanan-diseb-858",
            "question": "Beban yang berasal dari tubuh sendiri dalam latihan tahanan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban yg brsal dr tubuh sndri dlm latihan tahanan (external resistance)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}